<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haozero</title>
    <link>http://haozero.cc/</link>
    <description>Recent content on Haozero</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://haozero.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Project 1</title>
      <link>http://haozero.cc/project/project1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/project/project1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project 2</title>
      <link>http://haozero.cc/project/project2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/project/project2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project 3</title>
      <link>http://haozero.cc/project/project3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/project/project3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project 4</title>
      <link>http://haozero.cc/project/project4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/project/project4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ToDo清单</title>
      <link>http://haozero.cc/todo/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/todo/</guid>
      <description>学习 通过CET4（2015年12月，533）
通过CET6（2017年06月，512）
通过计算机二级 MS Office
R（简单编程 / 中级 / 高级）
出行 神农架
北京
海南
黄山
峨眉山
武当山（和吕冲）
广西全州
贵州
重庆
咸宁
合肥
延安
读书 已读 2016 大数据时代
岛上书店
解忧杂货店
2017 当我谈跑步时我读些什么
文化苦旅
待读 毛泽东选集（1 / 2 / 3）
邓小平文选（1 / 2 / 3）
习近平用典
解放战争（上 / 下）
之江新语</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正襟危坐</title>
      <link>http://haozero.cc/post/sit_square/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 19:34:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/sit_square/</guid>
      <description>最近总想起来上小学时候的帅老师，帅老师并不是形容他帅，而是他姓帅。帅老师是一位非常儒雅的老先生，教我们语文。印象最深的，是他要求我们在课堂上端正坐姿：“上课时要正襟危坐，不能用手转笔，不能靠在椅背上，两脚齐平，不抖腿。”这个坐姿影响我至今，每当我听课时懈怠了，便会想起帅老师的这些要求，提醒自己放低姿态，保持认真上进。
庆幸能遇到这样一位好老师，这样一位对待学生像对待自己孩子一样的老先生。反观现在，在应试教育之下，很多教师囿于世俗，更多关注业绩考核，而不是学生本身，教育就变成了一个生产线。教育应该是让一个人能够追求全面发展，能够更好的认识世界，能够自由的选择未来生活的美好地图，而不仅仅是一个用来跨越门槛的工具。
回想我自己这么多年的教育历程，任然是深陷在这个工具之中，究其原因，借用现在很流行的一个说法：“贫穷限制了我的想象力。”即将毕业之时，二十出头，便忧郁未来是否能出人头地，是否能挣得足够的钱买房买车，把自己陷于物质生活之中。这或许是我们这一代年轻人的通病吧，想的太多，盼得太急。走在街上，看着周边的灯红酒绿和车水马龙，被来往的人群淹没，找不到自己的归属感。
时常宽慰自己，任何人的青春都会迷茫，二十出头的年纪不要总追求人生的意义，或许人生本就没有意义。我需要做的，就是保持一颗善良、活泼、细致、谦卑、认真、感恩的心，最好不被世俗迷惑，走好自己的路。
还有最近在知乎上看的的一张漫画，画得很好：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>配置JDK环境、运行apache、连接H2</title>
      <link>http://haozero.cc/post/jdk_apache_in_centos/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/jdk_apache_in_centos/</guid>
      <description>配置JDK 环境：  WM虚拟机 + CentOS6.5 + JDK1.8.0_91  软件：  Winscp 在windows下用来连接虚拟机传输文件 Xshell 在windows下连接虚拟机进行命令行操作  相关命令：  mkdir &amp;lt;directory&amp;gt; //新建文件夹 mv &amp;lt;sth&amp;gt; &amp;lt;directory&amp;gt; //移动 tar -zxvf &amp;lt;sth&amp;gt; //解压 vi &amp;lt;sth&amp;gt; //编辑 pwd //显示所在目录 source /etc/profile //使profile生效  步骤：  在虚拟机中运行CentOS
 在CentOS的终端里使用ifconfig命令获取ip地址
 在windows中打开Xshell连接虚拟机
 在windows中打开Winscp连接虚拟机
 使用Winscp将JDK文件传至CentOS的目录
 在Xshell中找到JDK文件，解压至/opt文件夹
 修改/etc/profile文件，配置环境变量如下
  export JAVA_HOME=/opt/java/ jdk1.8.0_91 export PATH=$JAVA_HOME/bin:$PATH export CLASSPATH=.:$JAVA_HOME/lib/dt.jar:$JAVA_HOME/lib/tools.jar   使用命令source /etc/profile让环境变量生效  使用apache  使用Winscp将apache-tomcat文件传至CentOS的目录</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《我的哈佛岁月》读书笔记</title>
      <link>http://haozero.cc/post/note_for_my_harvard_years/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 23:00:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/note_for_my_harvard_years/</guid>
      <description>我旁听过的大班课无以计数，内容也忘得差不多了，然而即使如此，我任然觉得多年积累的知识至今还是取之不尽用之不竭，甚至较我的专业——中国近代思想史——更深厚。 有一天，我从哈佛校园“破帽遮颜”而过，可能当时心情太沉重了，抬不起头来，迎面几乎撞到一位老人。他对我大喝一声，声若洪钟地说：“年轻人，抬起头来，天下没有应付不了的难事！”我就像碰到禅宗师傅的当头棒喝，顿时醒悟过来。 后来我才发现：自己所写的文章中，急于以生吞活剥式来挪用或硬套理论的文章，都是不成熟的坏作品。 考卷发回来，斯坦纳教授给了我一个“D+”——是我一生求学生涯最低的分数！在前半段的答案（即我在台大学到的论点）后面还批了一句：&amp;rdquo;Sheer rubbish!&amp;ldquo;而在我自己加进去的部分旁边补了一句：&amp;rdquo;This is the beginning of an answer!&amp;ldquo;（这才是回答的开始！） 费正清教授亲自打电话来安慰我，说了一番话，我至今记忆犹新：“我们男人考博士，就像女人生孩子一样，孩子生前有阵痛，痛完了生下来就好了！你就把它当作一时的阵痛算了，没有关系。”我一时语塞，挂了电话怔住了。   本书是李欧梵教授所著，写自己在哈佛大学求学和任教的经验。李欧梵毕业于台湾大学外文系，美国哈佛大学博士，香港科技大学人文荣誉博士。著名教授、作家、文化评论员，主要研究领域包括现代文学及文化研究、现代小说和中国电影。
看这本书的起因是由于一个书单中推荐本书，恰好图书馆有藏书，就将它在图书馆的网页上收藏了，假期借过来看看。
李欧梵是哈佛的全额奖学金研究生，做的是文化研究。书中主要让我有收获的是他在哈佛求学的经验。虽然我还在本科阶段，不能体会研究生生活如何，更是上个世纪美国的研究生，但是他的认真求学的态度和孜孜不倦的精神激励了我。我想这本书对现今的大学生多少都会有一点引导意义。
 认真的态度对待学习和研究。我认为自己的学习是比较轻浮的，没有形成良好的体系，甚至是没有认真去对待自己所学的专业，以大多数人应付考试的心理在学习，考 完了就放下了，这样的学习风气很不好。李欧梵读研究生期间去得最多的地方是图书馆，在那里看书自习。而现今发展快了，人也浮躁，多数大学生都不愿意静坐在 图书馆或自习室，包括我也一样。要认真对待自己所学的专业，按照专业发展方向做好未来的打算。真正学识深厚的人都是能认真、静心的去补充自己的。 多方面知识的扩展和普及。李欧梵求学期间喜欢去旁听课程，了解各方面知识。与他对比之下的确发现自己视野太窄，对诸如历史、文化等方面的了解知之甚少，成了 所谓的“书呆子”，只知道“读死书，死读书”。所以要给自己设立一个计划去普及这些知识，做到除了专业知识外，其它也略有涉猎。 提高艺术修养。艺术有美术、音乐、舞蹈等等，李欧梵在初入哈佛时立下三大宏愿：除了多旁听课以外，就是故意少与我族类来往，甚至为自己的社交开创了一个新局面——“泡洋妞”。他走的“国际路线”也正培养了诸多兴趣，比如电影、音乐会。大学里不仅要学好知识，提升自己的文化素养，也是需要培养一定的艺术鉴赏能力。  读完一个学者的思想和反思，认识到自己的诸多不足，有待提高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童年趣事——昆虫和蛇</title>
      <link>http://haozero.cc/post/funny_things_in_childhood/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 09:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/funny_things_in_childhood/</guid>
      <description>记得小时候胆子很大，喜欢到处跑，徒手捉过蜜蜂、苍蝇，钓过蛇。
那时蜜蜂还比较常见，常常在花丛里可以寻到它们。当它们歇在花瓣上采蜜时，我小心走到其背后，靠近它们，等待它们采蜜停留的时机，迅速用食指和大拇指夹住蜜蜂的身体。若是手慢了，等蜜蜂反应过来后只有两种结果：蜜蜂逃跑或者我被蜜蜂扎了。一般失手的几率很低，抓到蜜蜂的第一件事就是拔去尾巴上的针，拔出的针上往往还沾有一些蜂蜜。蜜蜂的武器被卸下来后，就可以安全的放在手掌上玩弄。但我的乐趣并不在此，而是在先前用手去夹蜜蜂那一时刻的紧张和成就感。
我第一次抓苍蝇，是在小学四年级。记得入学报道时，看到学校窗台边有个小伙伴在用一次性塑料水杯罩苍蝇。在印象之中，苍蝇是飞得非常快的，只有用苍蝇拍去拍打它们，人怎么捉得到呢？于是，抓苍蝇这事便引起了我的好奇。正式入学后的一天，我也找到此处窗台，看到上面不时歇几只苍蝇，拿起手中的一次性塑料水杯去罩它们。一次不行，多试几次，果然成功了。其后我也试过徒手去捉苍蝇，等待苍蝇歇在窗台上不动时，将手成弓形，从苍蝇背后去罩它。俗话说，天下武功，唯快不破。只要手速够快，苍蝇也逃不出掌心。
乡下的小河里有青蛙也有蛇，青蛙是有益动物，吃害虫，而蛇，吃青蛙。某日，在桥头用自制的钓竿钓青蛙，钓上来一两只。其间，见水面有一道波纹在游弋，细看是一条蛇在水面游动，此蛇从河的一边游到另一边，到对岸后竟停住了。于是心生想法要将它钓起来，将一只青蛙系在绳上，然后用原来钓青蛙的钓竿去钓蛇。当青蛙接近蛇时，不过一分钟，蛇就咬住了青蛙，待蛇将青蛙咬进腹中一些时，我拉起了钓竿，蛇便紧咬着青蛙，被钓上岸。蛇一落到地面就松开了嘴，四处逃窜，其下场为乱棍打死。
小昆虫和小动物们遇上我也着实可怜。
更小的时候还捉过萤火虫。那时还没开始上学抑或是正在读幼儿园，夜间河边有很多萤火虫，像一颗颗小星星飘来飘去。走进它们，双手一合，指缝里就多了一个亮黄色的光点。那时会将捉住的萤火虫装在透明的玻璃瓶中，放在床头柜上，梦里就多了几颗星星。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想你的时候</title>
      <link>http://haozero.cc/post/when_i_miss_you/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/when_i_miss_you/</guid>
      <description>想你的时候
我就抬头看天
把想念写在云里
把思念裹在风中
想你的时候
我就遥望夜空
把愿望送给星星
把勇气递给月儿
想你的时候
我就默念你的名字
像哼着一支小曲
像喝下一杯温润的酒
想你的时候
我不能摆脱
满世界都是的
你的名字</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数学建模之注意点</title>
      <link>http://haozero.cc/post/mathematical_modeling/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/mathematical_modeling/</guid>
      <description> 主要注意点  MathType不要直接把打出来的式子粘贴，会移位。 写目标函数 min Z=min（……）。
 对文章公式编号格式为（章节，顺序），例（1,1）。 建模，不是计算，要有自己的模型！ 模型建立过程中尽量不写具体数字，在求解时再取值带入。  摘要  模型数学归类（在数学上属于什么模型） 建模思路 算法思想 建模特点（优点、灵敏度分析、模型检验等） 主要结果（结论）  模型假设、符号说明  基本假设要有合理性 假设条件适中（由简~繁） 符号简介、通用  模型的建立  基本模型 首先有数学模型（公式、定理、方案等） 基本模型（完整、正确、简明） 简化模型 明确说明简化的思想 尽可能完整的给出模型  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LINGO入门笔记</title>
      <link>http://haozero.cc/post/introduction_to_lingo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/introduction_to_lingo/</guid>
      <description>LINGO命令行命令 1. LINGO信息 Cat 显示所有命令类型
Com 按类型显示所用LINGO命令
Help 显示所需命令的简要帮助信息
Mem 显示内存变量的信息
2. 输入(Input) model 以命令行方式输入一个模型
take 执行一个文件的命令正本或从磁盘中读取某个模型文件
3. 显示(Display) look 显示当前模型的内容
genl 产生LINGO兼容的模型
gen 生成并显示整个模型
hide 为模型设置密码保护
pause 暂停屏幕输出直至再次使用此命令
4. 文件输出(File Ouput) div 将模型结果输出到文件
svrt 将模型结果输出到屏幕
save 将当前模型保存到文件
smps 将当前模型保存为MPS文件
5. 求解模型(Solution) go 求解当前模型
solu 显示当前模型的求解结果
6. 编辑模型(Problem Editing) del 从当前模型中删除指定的某一行或某两行之间(包括这两行)的所有行
ext 在当前模型中添加几行
alt 用新字符串替换掉某一行中、或某两行之间的所有行中的旧字符串
7. 退出系统(Quit) quit 退出LINGO系统
8. 系统参数(System Parameters) page 以“行”为单位设置每页长度
ter 以简略方式输出结果
ver 以详细方式输出结果
wid 以“字符”为单位设置显示和输出宽度</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大一末，夏日闲时闲语</title>
      <link>http://haozero.cc/post/feelings_in_summer/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/feelings_in_summer/</guid>
      <description> 在人生方向感没那么强的时候，怎么能更好的生活下去？
 课业考试都结束，校园空空荡荡，今天着实感到了无聊。那就回顾一下过去的一年。
大学生活散漫懈怠，对待课堂的态度也怠慢了起来，想听就听，不想听便可以随意做事。当然，我是觉得要尊重老师的，所以基本每堂课都听，但也由于学习习惯的恶劣，导致听了也等同于没听。即便偶尔对自己的学习态度感到惶惶不安，打算过如何改正，列出计划，却也没有践行。是因为缺少意志力吧，所以就经常悔恨过去的不作为，以及虚度了的时光。
景仰那些数学大师，也感受到数学的美妙，可我把数学方面这几门课程真是学得稀里糊涂。有人说是高等教育一些教学模式的失败，批判中国教育，实则中国许多大学的学生自身也是失败的，当然包括我自己。浮躁、盲目、虚荣，有多少人不是一个“精致的利己主义者”？身边许多本该羞于见人的事发生得堂堂正正，是风气使然。同时也庆幸自己没有随波逐流，还有一颗“无知顽童”的心。
开学至今，我瘦了十多斤。高三那会儿一心关注学习，真是把自己养好了。大学以来加入了武术协会，武协里既强身健体、磨练意志，也结识了一群欢乐的小伙伴和可爱的师兄师姐。至于师兄们和体育老师向我说过的武术精神我体会得不深，但意志的磨练以及诸些习惯的养成我感受到了。集训那段时间是瘦得最快的，早起训练，下午训练，晚上偶尔还去跑跑步，加上早睡，训练结束就瘦了一圈。加入武协感到很是幸运，认识了这么多人，养成了健身的习惯。
至于行程，旅行有什么意义呢？我的感受是：一个人是散心，多个人是游玩。去过一些地方，大多去处的文化气息都被浓浓的商业氛围所掩盖，何况现今交通这么发达，各处景点也就大同小异了。在武汉的这段时间，出行都借助自行车，享受与汽车共道的畅快和四处穿越的自由。也经历过一次大雨倾盆，在雨中骑行，水漫至小腿，全身湿透的疯狂。
这个学期特别喜欢听民谣，赵雷、李志、丢火车等的，每首民谣都是一个故事。我不知道他们唱来是不是为了用忧郁哄骗女孩，可能是引起了我这个年龄阶段空虚的共鸣，所以听得较多。而对待感情我很理性，换个说法也许是怯懦，我不知道它能带来什么，也怕自己经营不好。
好多事都是纠缠不清的，继续走下去吧。不写了，杨建格要喊我打麻将了。
一年的大致行程
 2014.10.26 黄鹤楼 和家人 2014.11.16 东湖磨山 和室友 2014.12.13 户部巷 和高中同学 2015.03.21 武大樱花 和坤大骑车去 2015.03.29 马鞍山森林公园 和武协道友 2015.3月末-2015.4.19 国学社”冠礼”排练及演出 2015.5.1-3 五一合肥游 和万里 2015.5.9-10 武汉理工武术比赛作为后勤，集训结束  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不是一个宗教信仰者</title>
      <link>http://haozero.cc/post/peekay/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/peekay/</guid>
      <description>电影开场就被男主一身肌肉吸引了，好壮！
以前看过励志喜剧片《三傻大闹宝莱坞》，早些时候遇到这部电影，就一直想看。恰好昨天安装了校园网，就迅雷下载了一部蓝光版，校园网有时真赞。
电影讲述pk（男主在地球的称呼）落到地球，被抢走飞船联络器后在地球上发生的一系列故事，主要与印度的宗教联系在一起。片中有很多歌舞情节，我看过的几部印度电影里都有很多歌舞。起初当喜剧在看，到后来甚至也被感动，特别是女主和她男友通话的那个情节。片中男主急切的想找到“遥控器”离开地球，就四处求“神”，加入各种宗教，寻到最后发现“神”都是假的，是为了愚昧人，进而获得财富。
我是一个无神论者，尽管小时候也怕各种妖魔鬼怪。动画片里神仙佛祖已经不能让我畏惧，科技发展后许多迷信都无处掩藏，渐渐我只相信自己。
老一辈的人信佛，过年过节有各种仪式。记得小时候家里还有许多禁制，这不能那不能。小时候有一种做饭的灶台，连着屋顶长长的烟囱，烧火添柴时不能从火前面跨过去，好像是对灶神的不敬。小时候不能把筷子横架在碗上面，好像是和长辈的某种禁制有关。诸如此类，有好多。
我其实比较厌倦这些仪式，弄得复杂拘谨，浪费资源，浪费时间。但有时想想，没了这些祖辈传下来的仪式活动，那么节日就会变得平淡枯燥。很多东西是矛盾的，时间淡化了许多习俗，哪些值得留存，还得去鉴别。
宗教信仰。人在世上需要信仰这个东西，信仰可以规范人的行为，为人生指路。我所了解的一些宗教信仰大都是约束人，指出哪些该做哪些不该做，与道德相关。还有一些联系自然更紧，约束人的衣食住行。我不喜欢被约束，任何新鲜事物都想去尝试一番，所以看来入教并不适合我。
信仰，精神。——让青春热血沸腾的词语，我信仰自己，干巴得！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用MATLAB将矩阵规范化</title>
      <link>http://haozero.cc/post/normal_matrix/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 16:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/normal_matrix/</guid>
      <description>使用MATLAB，用极差化方法把数据量纲化。
% 矩阵按列规范化的Matlab程序（ October 6, 2002）： X=[790 3977 849 1294 1927 1105 204 1329 768 5037 1135 1330 1925 1459 275 1487 942 2793 820 814 1617 942 155 976 916 2798 901 932 1599 910 182 1135 1006 2864 1052 1005 1618 839 196 1081]; X=X/100 [n,p]=size(X); for j=1:p; N(j)=norm(X(:,j)); end [N max(X) min(X) sum(X) ] Y=X*diag(1./N) %单位化 Z=X*diag(1./sum(X)) %归一化 U=X*diag(1./max(X)) %除以各列最大值 V=(X-ones(n,1)min(X))diag(1./(max(X)-min(X))) % 极差规范化 W=zscore(X) % 数据中心化(标准化) 运行结果： X =（原始数据） 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草草读完了《牡丹亭》</title>
      <link>http://haozero.cc/post/note_for_the_peony_pavilion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 10:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/note_for_the_peony_pavilion/</guid>
      <description>高中时通过日月经天的《读破才子心》来了解汤显祖的《牡丹亭》，上个月从图书馆借得上海古籍出版社的竖排版繁体注释本。
这部元曲描绘的是柳梦梅和杜丽娘浪漫曲折的爱情故事。丽娘二八年纪，于后园梦得书生柳梦梅，一番云雨。梦醒后整日思念，最终伤春而逝。三年后书生柳梦梅借居杜府，在后园得丽娘画像，使其复生，结成眷侣。其后柳梦梅高中状元，却被杜宝送入牢房，曲折后终得团圆。
感叹爱情的曲折，也羡慕这样浪漫的故事。许多事靠缘分，更靠自己争取！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>充满鲜花的世界到底在哪里？</title>
      <link>http://haozero.cc/post/echoes_of_the_rainbow/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/echoes_of_the_rainbow/</guid>
      <description> 岁月就是这个“神偷”，它偷走的就是岁月本身。
 今天是第二次看这部电影，第一次看是很小的时候在哥哥家的电视机上，依然怀念当时围坐一起的氛围，小时候真是一段很美好的回忆啊，童真以及童趣。岁月神偷——很喜欢这四个字，时间流走得防不胜防，却一直很美妙。正好最近听了些民谣，其中金玟岐便唱了一首《岁月神偷》，歌词动人，声音动听，附在文末。
电影里面我叫得出名字的只有任达华和吴君如，在我的印象中似乎他们演的电视电影都很不错。在《岁月神偷》里他们一个饰演做皮鞋持家的老爸，一个饰演卖皮鞋打交道的老妈，还有两个儿子，罗进一和罗进二。进一上高中，听话、成绩优异，和芳菲(蔡颖恩 饰)相爱着，进二还在读小学，偷小玩具、任性，是个很“皮”的小孩子。为了供两个孩子上学，他们省吃俭用，住在用木板围起来的小屋子里。本来一大家人和和睦睦，日子还算过得去，一场台风过后进一突然倒在了地上，送去医院检查得知是血癌，犹如晴天霹雳，后面的情节我不再复述了。感叹这个世界真是无情啊，大好年纪里就注定悲哀收场，人生就此到头，给家庭也带来不可复原的残缺。一个羞涩的，处于恋爱年纪的大男孩，想来颇为惋惜。
看了这部电影提醒我自己的是要努力奋斗，在青春的时候就该拿出全部精力学习一切好奇的，把求知欲保存并发扬下去。年轻时的态度或许就预知了年老时的生活状态，既然想要丰富的生活，就该打下坚实的基础，培养所喜欢的兴趣。
 《岁月神偷》 金玟岐 能够握紧的就别放了 能够拥抱的就别拉扯 时间着急的 冲刷着 剩下了什么 原谅走过的那些曲折 原来留下的都是真的 纵然似梦啊 半醒着 笑着哭着都快活 谁让 时间是让人猝不及防的东西 晴时有风阴有时雨 争不过朝夕 又念着往昔 偷走了青丝却留住一个你 岁月是一场有去无回的旅行 好的坏的都是风景 别怪我贪心 只是不愿醒 因为你只为你愿和我一起 看云淡风轻﻿​  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《龙族Ⅲ》</title>
      <link>http://haozero.cc/post/note_for_dragon/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 10:39:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://haozero.cc/post/note_for_dragon/</guid>
      <description> 《龙族Ⅲ黑月之潮》 written by 江南
 接触到江南，是在偶然于旧书摊上买到的第一期《九州志》上面。那时在上高中，放半月假回家便带着这本书，起初便被里面人设的插画吸引，的确很美。从这一本开始了解九州大陆，随后，读的第一篇就是江南的《商博良•归墟》。商博良这样一个天涯流浪客的身影一直萦绕在我的脑海，期待他的每一次奇遇，也期待读到江南简洁深刻的文字。遗憾的是，《归墟》并没有更完，而是弃更了，导致贴吧里有很多人苦苦等了三四年。
还好，贴吧有大神在整理江南的所有作品，提供免费的电子档下载。而我也从中读完了四本龙族，包括这本《龙族3》。
每个人的心里都有一个孤独的路明非，软弱、平凡，即便拯救世界也不会被人相信。诺诺其实已经知道路明非喜欢她，却什么态也没表，路明非却一直把喜欢藏在心里，不敢说出来，这也是悲哀。
绘梨衣是给了路明非最多温暖的人，最终却留下了一个悲惨的结局。
一月份就读了这么一本小说。
二月份的书单如下：
 《瓦尔登湖》（中英双语版） 《数学分析上册》 《Photoshop CS5设计与制作》 《街头巷尾老外口语想说就说》 《编写可维护的JavaScript》 《JavaScript入门与提高》  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>